[集思廣益]大家覺唔覺依賴黨鐵係奴性嘅一種?

首先，我想講自己曾經係一名巴膠
而且屋企並非其勢力範圍
黨鐵對我可有可無

個個覺得太方便，黨鐵新線一開就投懷送抱
但呢樣亦正正令香港人思維變得死板嘅表徵
有如一個小朋友，冇左父母喺身邊會顯得手足無措
每次黨鐵有事故發生，港豬只會圍喺站等黨鐵安排，聽天由命

而唔係思考What Why How，即係搵其他交通
離開該區再另行打算
當然，遇上山竹呢類返屋企訓教最實際

最近發生咁多事，令香港人重新思考甚至搣甩呢個交通界嘅鴉片，係天大好事

因為，保鐵政策已經存在最少接近20年
過程係扭曲晒各區嘅交通以致香港人思維
例如將軍澳同埋被輕鐵壟斷嘅屯元天區內線

個個都覺得黨鐵快同方便
但係又唔知道黨鐵係商業機構
所受嘅係行政手段嘅特事特辦
又有黨鐵附例令員工有特權欺壓乘客而水貨客則相安無事

亦因為咁樣，小市民變得膽小怕事
黨鐵就得以乘機加價，繼續賺到盡
港豬被黨鐵搞到失去左正常思辨能力之後
搭車都只會考慮鐵路而非較舒適便宜甚至速度更快嘅巴士
各位，戒左黨鐵吧
好好利用巴士網絡之嘅轉乘站同埋渡輪，
起碼平d又唔駛睇黃衫同foodpanda嘅面色做人
做個頂天立地嘅香港人喇

香港人，反抗

根本就係
一來冇位坐
就算有位坐都係二等硬座
二來上上落落又係浪費時間
真係趕時間就坐咗Uber 點會坐黨鐵

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？